D’autant que l’économie de la pétromonarchie nordique, septième exportatrice d’hydrocarbures dans le monde, est très largement dépendante, du secteur pétrolier, qui représente (hors services) 14 % de son PIB.